其實係我問題定係我哋真係唔啱玩？

是咁的，小弟依家喺歐洲 exchange 緊。最近嘅幾次外遊經歷都令我唔係太盡興。

講返少少背景先，我同幾個中學同班同學讀一間大學，咁有幸大家一齊 exchange 本身都幾開心，但係有一個好慳家，就連平時想唔煮出街食晚飯都要就住佢，咁各人有各人嘅難處我都明白。但係佢成日都話平時慳落就係想去旅行玩多啲。我知佢本身唔係太有興趣睇博物館同建築，我同佢講明，成個歐洲都係差唔多呢啲，佢話冇問題都係想大家一齊去玩。

三月頭我哋去到德國柏林，柏林食物最平都係快餐店同埋土耳其 Kebap。但係冇理由餐餐都係食呢啲嘛，同行有人提議不如搵間餐廳食個意粉啦反正午餐都已經食過 Kebap，佢又話貴，但係一個意粉都只係七歐幾，佢上次食一個 Kebap 已經要差唔多五歐。去柏林唔少得睇博物館同教堂，佢入到博物館話其實我對歷史唔係好有興趣。成個柏林之旅佢都黑口黑面，我睇到都覺得好掃興。

四月中我哋去蘇黎世，今次我哋要搭飛機，佢話想買最平機票，冇寄艙 quota 都冇所謂，咁我話不如大家都買旅行裝啦，上飛機唔帶得家庭裝沐浴露。佢反問返我，唔買得唔得，問我哋借。大佬，我支旅行裝得 50ml 咋，我借埋俾你，一程就用完啦。點知最後佢真係冇買而我新買嘅旅行裝最後真係一程用完。眾所鳩知，瑞士物價高到仆街，今次我哋搵餐廳都遇到唔少問題，因為最平係麥當勞同車站麵包店，睇親餐牌都嫌人貴，真係講到我心都煩，最後佢黑住面咁入咗間餐廳食。去到蘇黎世國家博物館參觀唔洗錢，因為張車飛包埋入場費。成個博物館好大，有好多個展覽。我喺到慢慢睇緊展板嘅時候見佢返轉頭，我問做乜返轉頭呀，佢答，我行完啦都冇嘢睇嘅。入咗嚟半個鐘頭你同我講睇完？你話好悶？

佢嚟緊又話想去法國同意大利，依家搵緊旅伴，我第一個 say no。想平玩就唔幫手諗下有咩地方抵去抵玩，去到又黑口黑面，好掃興。有時我喺度諗，究竟係咪我自己問題呢？如果唔係，我真係奉勸各位巴絲，去旅行寧願自己一個去都唔好同啲唔啱玩嘅人去。

你個朋友Afford唔到點解重要去歐洲旅行？
除非佢有錢但周圍嫌貴啦，諗唔到點解旅行重要慳住慳住

即時同佢分道揚鑣啦

叫佢整定幾日三文治自己落公園食啦
咩都就哂佢仲要貪埋你細細枝淋浴露都唔自己拎錢買

分開玩

其實未出發都知佢係伏都仲要搵埋佢去

慳落就係想去多啲旅行玩多啲 最憎呢啲窮遊 要玩又唔用錢 可以留係香港玩手指